_4\. 教会的新分裂 Synodus Palmaris。罗马的党派斗争。西马库斯装饰圣彼得大教堂。他建造了圣安德鲁圆礼拜堂、圣马丁大殿和圣潘克拉修斯教堂。霍米斯达斯（Hormisdas）担任教皇，514 年；约翰一世（John I）担任教皇。西奥德里克与天主教会决裂_。

多年来，混乱充斥着罗马，比那些孤立的暴民愤怒或绿党和蓝党的争吵更可耻的场面比比皆是。我们已经谈到了教皇西马库斯当选时的分裂：狄奥多里克确认了他的教皇身份，他在罗马城六个月的逗留也平息了各方的争执，之后，争执再次爆发，而且更加激烈。西马库斯将反教皇劳伦提斯调到了授予他的努塞拉主教区，但他的拜占庭主义派别的首领、司铎和元老，包括费斯图斯（Festus）和普罗比努斯（Probinus），将被流放的教皇带回了罗马；他们在给国王的一封详细信中控告了教皇，于是狄奥多里克派阿尔蒂努姆的彼得主教到罗马担任审查官。他本人并不想通过干涉教会事务来使自己的处境复杂化：他下令在罗马召开一次会议，并将建立和平的任务交给了与会的神职人员。这个由115名主教组成的会议因502年首次集会的地点_Curia ad palmam_而被称为帕尔马里斯（Palmaris），当时是在朱利大教堂（Basilica Julii），即特拉斯提维里的圣玛丽亚教堂举行的，但由于突然发生的骚乱，会议被转移到了耶路撒冷的塞索里亚圣十字教堂。在去圣十字教堂的路上，劳伦提乌斯派武装袭击了神职人员，教皇的几名追随者被杀害，教皇本人也面临被乱石砸死的危险。会议在圣彼得大教堂重新召开，并有时间宣布被告西马库斯无罪：在对劳伦提乌斯进行庄严的谴责后，他在武器的喧嚣声中重新坐上了彼得大帝的宝座。随后，他于 502 年 11 月 6 日在圣彼得大教堂召开了另一次宗教会议，罗马的主教和神职人员在会上推翻了奥多阿克关于教皇选举只能在王室全权代表在场的情况下进行的法令。从此，教皇选举不再受世俗权力的影响。但和平并没有恢复，相反，三四年来，罗马日日夜夜都沾满了被杀者的鲜血。敌对的元老们在街头展开了激烈的厮杀，可能只是作家们忘了提及，马戏团的绿党和蓝党也被卷入了这场战斗。西马科斯的朋友遭到屠杀，许多长老在教堂外被棍棒打死，甚至修女在修道院里也遭到虐待，而这些暴行还伴随着抢劫。直到 514 年，在奥勒留-卡西奥多鲁斯（Aurelius Cassiodorus）执政期间，这座城市才逐渐平静下来。这位名臣在他的编年史中写道 "当我担任执政官时，为了您（狄奥多里克）时代的荣耀，在神职人员和人民聚集在一起之后，罗马教会恢复了它渴望已久的和谐。

在这些激战的间隙，尽管他与阿纳斯塔修斯皇帝（我们相信我们可以正确地将他的党派与劳伦提斯的战败派相提并论）发生了争执，但西马库斯还是找到了闲暇，用大量作品来装饰罗马。他愉快地克服了种种危险，这让这位也许并非完全无可指责的牧师更加热心；他急忙通过装饰教堂或捐赠新的礼拜场所来感谢圣徒。

最重要的是，他将注意力转向了圣彼得大教堂。他用大理石板铺设了中庭，用斑岩柱装饰了喷泉，并在四角大厅的墙壁上挂上了圣母玛利亚的画像。他还在大殿前的广场上修建了一座供人们使用的喷泉；这是两座奇妙喷泉的前身，如今这两座喷泉以其五彩斑斓的瀑布美景使世界上最壮观的广场焕发出勃勃生机。他扩建了前院的楼梯，增加了侧臂。西马库斯还负责了梵蒂冈宫的首次修建，因为他在台阶的左右两侧修建了主教府（episcopia），即主教的住所。最后，他还在圣彼得大教堂内修建了几座小礼拜堂。在圣彼得大教堂旁边，他为使徒圣安德鲁修建了一座大殿。彼得的兄弟被希腊人称为普罗托克勒托斯（Protokletos），意思是第一个被称作的人，在辛普利修斯（Simplicius）担任教皇期间，他在罗马也有了自己的圣殿，在此之前，他已经在全世界享有崇高的地位。西马库斯为他建造了第二座教堂，呈圆形，有前院、楼梯和阶梯。当时，在八世纪之前，这座建筑是仅次于使徒彼得教堂的最大建筑。八世纪时，斯蒂芬二世和保罗一世将霍诺留的皇陵改建成了纪念佩特罗尼拉的圆形小教堂。圣安德鲁礼拜堂矗立在方尖碑附近，由于它是圆形的，因此人们错误地认为它最初是尼禄的建筑，即他的前庭（vestiarium）或金库和法衣屋。后来，它因圣母玛利亚的雕像而被命名为_St.

六世纪初，梵蒂冈大教堂周围已经有了一些附属建筑、小教堂、陵墓和一两座修道院，因为在这一时期只有利奥一世创建的圣约翰和保罗修道院可以确定。西马库斯在圣彼得以及城墙外的圣保罗和圣洛伦佐修建了医院；他还在波图斯修建了一座xenodochium，这证明来自海边的朝圣者已经大量涌入。

我们将略过同一位教皇在圣保罗的修复工程，只想补充一点，他在特拉扬浴场重建了圣马丁大教堂（旧称Equitil），并在奥里利亚大道上的贾尼库鲁斯河畔建立了圣潘克拉修斯教堂。这座教堂经过改建，如今仍矗立在罗马殉道者卡列波第乌斯的墓穴之上。

西马库斯于 514 年 7 月 19 日去世，来自坎帕尼亚弗鲁西诺的霍米斯达斯成为教皇。他的教皇生涯持续了九年，这九年罗马教会总体上还算平静。

但在霍米斯达斯的继任者托斯卡纳人约翰一世的统治下，他们与狄奥多里克的良好关系突然恶化。523 年，查士丁努斯皇帝颁布了一项在全帝国范围内迫害阿里乌派的法令，命令将他们的教堂恢复为天主教礼拜场所。查士丁尼是查士丁的侄子，被宣布为王位继承人，也许他已经在考虑驱逐哥特人，恢复帝国在西方的统治。拉丁民族受到希腊人和罗马神职人员的影响，比以往任何时候都更加激烈地反对这些北方异族，因为他们在没有放弃阿里乌异端邪说的情况下成为了意大利的主人。元老院和神职人员中出现了拜占庭派别，狄奥多里克开始怀疑这座他曾施以恩惠的城市中存在忘恩负义和背信弃义的行为。由于意识到自己对天主教信仰的完全宽容，他对贾斯汀的诏书更加不满。他现在宣布，他将通过镇压意大利的天主教崇拜来报复东方人对阿里乌派的迫害。作为对罗马人狂热行为的警告或应有的惩罚，他把维罗纳的一座讲堂扔在地上，同时禁止所有意大利人携带武器。这位不幸的国王现在明白了，即使是最英明、最人道的王子，如果因为部落、习俗和宗教的对立而与人民分离，他也无法赢得人民的心。他在位近三十三年，为即将灭亡的意大利带来了和平的祝福，但他发现自己在陌生人和敌人中间形同陌路，为了自保，他不得不采取暴政措施。
